# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой объем памяти имела автоматическая цифровая вычислительная машина М-1?',
        'options': ['1000000 слов', '1024 слова', '256 слов', '1000 слов'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какого числа отмечается День программиста (256 день в году) в високосный год?',
        'options': ['12 сентября', '13 сентября', '1 декабря', '1 сентября'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Мотылек замкнул крылышками контакты. Какое жаргонное слово в программировании появилось по этому случаю?',
        'options': ['error', 'bug', 'breakdown', 'mistake'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какому устройству дал имя винтовочный патрон американского происхождения?',
        'options': ['ROM', 'CPU', 'RAM', 'HDD'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Создание какого языка программирования пока не отмечено премией Тьюринга?',
        'options': ['Алгол', 'Фортран', 'Модула', 'Си'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как называют шуточный секрет, заложенный создателями в ПО?',
        'options': ['оладушка', 'колядка', 'пасхалка', 'сырок'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Идеи двоичного кодирования были заложены:',
        'options': ['Джон Фон Нейманом', 'Готфрид Вильгельм Лейбницом', 'Адой Лавлейс', 'Чарльзом Беббиджем'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какова была тактовая частота у первой модели персонального компьютера фирмы IBM?',
        'options': ['4,77 ГГц', '8 МГц', '4,77 МГц', '8800 Гц'],
        'correct_option': 2
    },
    # Добавьте другие вопросы
]


